[淆呀?]倘施《緊急法》議員警告外商或撤資

鍾國斌

【本報訊】近日有聲音提出以《緊急情況規例條例》（《緊急法》）處理反修例引發的亂象，翻查資料，此法例在一九六七年暴動時，曾被前港英殖民地政府引用。不過，自由黨立法會議員鍾國斌昨日警告，若本港引用《緊急法》等多年來未有使用的法例，將難以評估外國社會的反應及影響，有可能會出現撤資，冀政府別輕易以極端手法處理。會計界議員梁繼昌就指，六七暴動與現時情況不同，當年市民默許引用，今天絕大部分市民都反對。

未有共識 恐損國際金融中心地位

《緊急法》列明，特首會同行政會議在認為屬緊急情況或危害公安情況時，可訂立「任何他認為合乎公眾利益的規例」，包括對刊物及通訊方法等的檢查、管制及壓制；對財產及其使用作出管制、沒收及處置等。

鍾國斌昨出席電台節目時指出，香港是國際金融中心，有很多外國商人投資，政府若使用不為人認識、多年來未有使用的法例，例如是《緊急法》，將難以評估外國社會的反應及影響，甚或出現撤資，重申政府的處理手法要令人心服口服，壓迫方式無法解決問題。

泛民主派議員亦不認同引用此例，梁繼昌指六七暴動時「通街炸彈」，很多人喪生，當年政府引用條例，得到市民默許，與現時情況不同，現時絕大部分市民都反對引用有關條例，更指自傳出相關消息後，有外國機構向他指出，若香港引用此條例，將失去金融中心地位。資訊科技界議員莫乃光就批評，引用《緊急法》比戒嚴更嚴重，要求政府承諾絕不可以《緊急法》過濾互聯網、切斷通訊和服務功能。

商家洗唔洗咁快仆出黎淆呀

唔好意思借個post宣傳一下

901 和你塞 13:00 見

現有文宣集合 (Google Drive)

請隨便使用，用自己的方法幫忙發送文宣出去，感謝

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

將窗嗌口號變成一種普及的生活方式，會好大感染力